澳洲：全部香港人visa加到五年，之後就可以申請永居

詳細內容自己入去慢慢睇

not all, students and skilled workers only

No related articles

連登仔肯面對現實未
最後都係幫權貴高官走
無技能留喺香港食屎啦

祝各位想走手足前程錦繡

The Australian government is offering new and extended visa options to students and skilled workers from Hong Kong. This will help Hong Kong passport holders to remain in Australia, with pathways to permanent residency.
Current and future students from Hong Kong will be eligible for a 5 year temporary graduate visa once they successfully complete eligible tertiary studies.
Those former students already on a temporary graduate visa will be given an extension of up to 5 years, starting from 9 July 2020
These graduates will also have a pathway to permanent residency after 5 years
For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after 3 years.
Current temporary skilled visa holders from Hong Kong will be eligible for an additional 5 years from 9 July 2020 in addition to the time they’ve already been in Australia. They will also be eligible for a pathway to permanent residency at the end of that 5 years.
Future applicants from Hong Kong for temporary skilled visas will be eligible for a 5 year visa, if they:
have qualifications listed on the occupational skills lists and meet Labour Market Testing requirements, or
qualify through the Global Talent temporary visa scheme, which is for exceptional talent where the sponsoring employer pays above the Fair Work High Income Threshold of $153,600.
These future temporary skilled visa holders will also be eligible for a 5 year visa with a pathway to permanent residency.

不嬲都係咁
低技術既要求改變
不嬲都係要拎條命出來同人搏
只係支那香港先會咁反智
成手爛牌低收入住公屋果班日日口頭革命
然後走去屌果班中產唔出來

仲有乜其他visa?

可唔可以幫手推一推
記唔記得我地上次點輸？

親中嘅去玩完五年後俾人reject 永居

快手報ive讀水電學返門手藝啦

當時我講洗碗水電撚唔洗諗
成班即刻屌到我上天話我五毛，ff藍領都可以移民去澳洲
依架無撚曬聲出啦人哋擺明吸金炸，要你啲窮人去搶工做拉低生活水平咩

傻啦，澳洲人識閪分你親唔親中咩根本當地人都唔理政治，成班好似豬咁，點會得閒同你做政治審查，除非真係黨員出身紅到出汁

唔理政治就唔會出新移民政策啦，睇定啲先講，而家唔同以前（武肺之前）

試下申請難民簽證

樓主標題黨，fake news

呢個世界有篤灰

"This will help Hong Kong passport holders to remain in Australia,"

即係freerider

你地喺香港抗爭
佢地已經喺澳洲嘅可以唔駛返黎仲落地生根

無用㗎，喺香港依家先讀太遲

連登仔：香港人好高質，全世界爭住搶香港人

咁拎study visa當然得架
當你去澳洲讀碩士，學費加生活費都幾十萬起跳，一般人俾唔俾人得起
仲有IELTS要求過唔過到先
已經未討論每年有幾多人讀完搵唔到工要回流返來香港

所以先話幫權貴高官渣嘛

讀完書之後 stay3年/5年 再之後佢都無講點先申請到永居

好少睇IELTS

除左多5年同以前有咩分別？
一樣要計分？

可能我講漏左，我想講出來做嘢時要IELTS

有冇講係一定要uni定係tafe都得，如果tafe都得其實幾抵玩

之前啊Acting Immigration Minister Alan Tudge話未develop個pr出嚟,
不過要整個新嘅special category出嚟嘅話我諗係指會好似kiwi嗰個咁, 唔洗跟現行point based system

咁仲唔明？即係for all 啦。
唔好做第2隻蠢老鼠，OK？

bno有冇份用bno apply左下年澳洲讀master

Kiwi嗰套好似係要連續幾年年收入過某個數？

續埋特衰囉 以備不時之需

無技能又想人收
係乜撚野諗法？
想人地政府養你？

依家咪講唔洗返囉
原來你心目中得權貴高官先有幾十萬

Thank You

你係咪香港人呀人地都話俾港人幾時講過exclude BNO holder

嘩，一大班失敗撚出動

推

又唔一定幫到啲權貴高官嘅, 佢地要移民神早就移左啦,
係班廢老要移唔到澳洲之嘛, 況且佢地大部份都係藍絲; 如困佢地係黃嘅, 都應該會有本BNO , 都走到架

我唔明點解要死撐只係幫到權貴高官
咁不滿既去第到/遊說澳洲政治審查囉,幫到任一個在澳/將來想去澳洲既手足都要幫

同埋依架講緊係叫啲無錢無技能嘅藍領撚咪ff
呢班人先係真係要幫，佢哋拎得出錢?
讀就幾十萬姐
之後仲要留多幾年呢?
未計你唔知轉唔轉到working visa搵唔搵到工
當你係公屋仔成家等你養嘅話
當你有100萬儲蓄，喺香港有穩定工作
你夠唔夠膽過去呀 工都未必有呀

同埋我不嬲都係屌緊澳洲根本無真係幫到手，只係喺到做樣
去讀書拎居留條路就不嬲都有架啦，依架只係放寬左visa年期。試問本身都無錢去讀嘅又點會卜突然有能力去讀呢同埋讀嘅人多左，搵唔到工都係無用
變相未知係幫本身有能力喺嗰邊讀書嗰班

其實d權貴一早個個有外國籍啦
人地要移洗撚用呢d visa 咩，個班係香港仲吃喝玩樂，平時周圍去，真係有事咪返去外國囉，d傻閪話幫權貴都講得出你話益左班港豬藍屍都有得講

咁香港人唔係大種乞兒 香港人唔會死嘅

澳洲係8964之後，曾給與中國留學生永居權

認真d睇內文好嗎

Future applicants from Hong Kong for temporary skilled visas will be eligible for a 5 year visa, if they:

have qualifications listed on the occupational skills lists and meet Labour Market Testing requirements, or
qualify through the Global Talent temporary visa scheme, which is for exceptional talent where the sponsoring employer pays above the Fair Work High Income Threshold of $153,600.

These future temporary skilled visa holders will also be eligible for a 5 year visa with a pathway to permanent residency.

肯去偏遠地區3+1就搞掂

其實真係skilled labour就485直接轉左190/189

fresh grad 無工作經驗直接apply PR 基本上係無可能，點都要用485留一陣先。

去Regional讀完3年書就得

點解澳洲老馮要幫你

1本身澳洲去讀書留低係無一條龍，新制下係個grad簽自動變咗unrestricted 唔洗咩工作簽證
2 無技能就去學，吓吓攤大手板問人攞？
3 grad之後留係可以做嘢

呢個計劃係俾啲可能靠自己28-30歲嘅人，可能有半份首期，可以去讀書換居留。無乜錢嘅可以去讀tafe，一年學費10萬港幣都唔洗

唔係，係你grad後3年

咁你想點？免費供你讀大學俾埋生活費你屋企人好冇？

其實好唔公平，明明受傷+死系香港手足，現家反而益咗d澳洲留學生

以前係澳洲畢業既再申請485得唔得呢？

Future

如果你廢, 又話自己公屋仔, 又話去到外國揾工, 又呢又路, 倒不如你留係香港攞綜援, 就攞窮香港正苦呢一點, 咁都係幫到個運動嘅

我一路都係想屌醒大家，澳洲唔係老馮要幫你，亦都唔好ff去做藍領可以拎到visa
當時一講澳洲五年計劃，成班水電冷氣撚衝曬出來話直接走做嘢

都係嗰句，你本身有能力去就去到，無嘅唔會因為呢個方案而去到

同你一樣諗法

有心貢獻澳洲既 去regional平平地讀個diploma再做當地短缺工囉 雖然未有detail出

其實 係唔係比你留係AUS 5年
但係原本既 pathway to permanent residency 係冇變
姐係如果你要成功 最後都係要你計分
不過如果你有得係AUS做野
好似會高分D

講過呢個新visa轉Pr唔會計分

去到門又唔開，Lift又唔禁。
香港人真係好高質呀。

人哋邊有講過係pt system

唔係
係新PR visa
不過未整好

連登永遠都係充滿一堆垃圾 成日覺得AUS UK欠左你地 事實上係我地香港人搞成點 根本唔關人地事 人地同我無親既

香港人好慘咩 敍利亞仲慘啦 屌你 有無人理過佢地阿 你香港人連新疆都無理啦

如果UK唔係因為脫歐需要香港人搞番好經濟 我肯定BNO一定無可能六年轉PR 英國咁多個前殖民地出事 人地理都無理下阿

英國/澳洲 人地移民政策一向都係收留精英既啦 你想走難味學好英文 儲廿萬去讀書囉 家陣儲廿萬好難咩 香港俾盡味兩年

成日嘈嘈嘈 人廢無膽 味留番係香港做大灣區居民囉屌你

同問, 有移民agent 話讀個graduate diploma/ cert 就得

想人無條件收留
洗唔洗起埋屋俾你住啊
你條撚樣肯面對現實未啊，呢啲都諗唔到想屌人

我地識督灰

算好架啦，其他人得18個月，新個班香港學生有5年

咪可以睇下有無機會做野，去拎多啲分囉

等佢出多D Detail 先啦
咁岩2公婆 都係係佢個occupational skills lists

仲未講點轉pr
how to meet Labour Market testing?

Future applicants from Hong Kong for temporary skilled visas will be eligible for a 5 year visa, if they:
have qualifications listed on the occupational skills lists and meet Labour Market Testing requirements, or
qualify through the Global Talent temporary visa scheme, which is for exceptional talent where the sponsoring employer pays above the Fair Work High Income Threshold of $153,600.

Grad dip cannot.

短期內唔會再有更多details

高官有技能？咁撚好笑？

呢個係擔保工作簽

你有無睇過人地個skilled list 架
大把skill 係藍領

pushh

係有心走阿 人地操爆英文去做幼兒教育 一定搞得掂 成日咁多借口 點點點

簡單一句 味係你個人廢囉 英文又唔肯學 錢又唔肯儲 日日怨人地政府單純要精英 點解唔肯要無技術低層

你都屌香港政府收埋堆垃圾支那新移民 澳洲一樣既渣

禾系澳洲人

靠得5+1同澳洲呢個visa移民有幾有料同有錢心知肚明,人地set既要求根本就唔高，連少少要求都meet唔到又唔肯改變自己但又係度怪人地，working holiday d人點去你咪點做囉

Lm

係呀，好吃香添
但你唔係諗住喺香港做車房仔可以囉
去澳洲交低學費，再過到IELTS先再講

可以預見其他國家d人屌死都似，你話英國就有BNO姐

等你篤灰呀撚樣

俾埋屋你住供埋你讀書好冇
回應返你公屋仔例子，
你如果講藍領根本讀Tafe整車木工呢d兩年都係十幾萬學費，當你讀兩年書都唔撚做part time,平平養埋架車代步，三十幾萬乜柒都夠，唔係Syd Mel呢d生活費仲平d,仲呢d藍領工根本有晒實習，你英文ok根本唔難畢業搵返野做，大把南亞印度佬台仔咁去入埋籍添，個班人好有錢咩有錢ge都唔會諗呢條路，去讀degree/master啦，去一個地方重新開始就要有取捨架啦。
如果你話幫唔到咩冇錢學生哥，之前加拿大有放過風話吸納d大學生，但想去澳洲ge自己apply working holiday 儲左錢再報返course半工讀咪又係一條路，諸多藉口，睇你有幾大決心啫

有咩好屌，唔屌kiwi每年霸咁多189位

唔得啦

其實通常去得讀書做野唔係多數都拎到居留權既咩
我D舊同學去親讀書都已經拎晒

香港真係好多蠢老鼠.....
要人地出埋manual ，俾埋 FAQ，拍埋youtube IG, 教你點做好唔好？

太鐘意飯來張口
移民依啲野不嬲要做好多research

以為應該要指定工種

講人道收容根本未到香港，而家人地放寛晒根本半賣半送，你連自己個份都唔願付出咁不如留返係大灣區適合佢地多d見撚到咩香港人好多人掙出晒水話揀邊到好，調轉頭又話人地冇幫盡真係好撚嘔心

依家都係知你有hk passport = 5 年visa.
但唔知佢個pathway to pr 係咩

總有玩爛個遊戲先安樂，有錢果d就炒樓，無錢果d就嫌三嫌四

有冇ielts 要求？
英國同澳洲點揀

個5+1 肯定好簡單
可能小小英文，有份工就得
去讀個濕鳩tafe/學士/master 留5年就有了
學費可以part time 賺 有心 有少少質素就得

有料既自然係189/190/其他pr pathway，除左快少少有得打尖，應該都同平時無分別了

以前係，近呢幾年難咗好多

Agger

係，個個都要段估無痛苦

話咗subject to character and security assessment

呢個plan未必包bno
即係bno應該焗住去英國

睇下香港人幾幸福,
可以揀走去英國定澳洲, 而人地又真係肯收

望返羅興亞敍利亞也門嘅人嘅遭遇,
有時我真係希望香港人可以多返啲同情心

我真係覺得今次係好幸福， 完全唔知班人屌乜， 都唔知係咪pr 公司扮緊手足咩都屌

依家係咪即係咁：
有錢嘅就直接讀個undergraduate/ postgraduate
之後簽temporary graduate visa 5+1

有技術嘅就申請temporary skilled visa, meet 佢啲requirement?

你連skill set 咩又唔知
Short term requirements 又唔知就番去訓啦

有冇講幾時落閘陣間原來quota得一萬幾千

yep
而student visa門檻低個skilled visa嗰個好多

拿拿臨巴 澳洲巴打

真係唔知邊個傻閪唔知

關pr乜事,
香港大把人性格係咁

有無澳洲TG group?

但佢個requirement 都未出

9估
讀完書5年搵到是但一個skilled work visa
就直接轉pr, by pass 左計分制

咪教精班閪人， 由得佢地怨婦。 我地走晒先教佢

我唔識？我讀緊 tafe 呀柒頭

student visa 反而唔洗meet 佢啲skilled list同incomeskilled visa 反而要，睇黎儲定錢實際啲

澳洲tafe 有冇house framing 讀？ 10年前已經見到好多屋起緊

一定要係當地？
好多students因疫情返咗嚟香港

真係未見過你咁撚柒嘅人，一出來就自打嘴巴
tafe原來唔洗學費嘅
你記住唔好考任何IELTS Tofel PTE英文試添呀
柒唔撚怪，戇鳩仔

但依家咁睇佢似直接分兩條隊，將graduate visa同skilled visa 分開。如果graduate visa 都要轉working visa既話，咁咪唔係5+1

跟本人地就幫你 plan 好左，大部份係要經 tafe or uni 入黎，先讀下書再留低
因為好多 short term skill list 入面工種都要 local 既證書
同埋都寫明 regional 三年就可以特快

呢度收少左大陸人咁緊係要你地幫下啲學院手先架啦，give and take fair and square

任你自出自入好冇， 總之係香港身份証就派本passport 岩晒你d 廢人伸手黨

我緊係唔使啦
Citizen 要考咩

呀係呀
提提你

Short term 要5.5 分呀
唔係 point test 呀

澳洲果邊請唔請人審核班支那畜生有冇親中

笑撚死，我一路都係話要讀書要考英文試
係你條撚樣柒唔切出來屌我
依架柒左仲想死撑?

我有話過我需要移民?
我本身就揸外國passport你呢啲死廢柴慢慢讀tafe啦

記住呀，唔好交學費，唔好考英文試呀考左正衰仔

想做呢d, 夠唔夠資格去澳洲？

佢個五年graduate visa我理解就係比你香港人直接skip咗skill assessment, labour test依啲野 (之前香港人係同其他人一樣兩年temporary graduate visa 搵工轉五年working visa),
家下人哋就繼續爬樓梯 香港人同kiwi一齊搭直升機

本身唔拎 485 既就要廿八日離境
但香港人五年
真係想講，仲想點

但我諗澳洲係有意思想香港人by pass左point based ?

講真，人地開晒口，簡單D即係話：你游水都游左黎澳洲先再講啦！

Working Holiday

Details?

485一生人只可以拎1次

你好撚驚香港人過去咩？死5毛
人地做水電住千呎house,香港就住劏房
傻嘅都識揀啦

第1隻係世柒？

5年有4年53900

起一起底， 唔係5毛就係藍屍狗黎。
呢到唔歡迎狗隻， 走啦仆街

你自己先去 tafe 睇下有冇相關課程
有既就試下報，diploma 就拎到 visa
黎到之後可以一路做野一路讀書
你個 visa 可以做廿個鐘，part time 起屋同裝修一定搵到
Tafe 一個 cert 好似萬幾澳紙
Diploma 兩年就二萬幾左右

我本身香港已經係木工， 有冇快d 既course 讀。

醒醒少少啦 未出過外國 有睇多啲相關資訊 水電嗰啲大把國家要 分分鐘仲賺多過大學出嚟

1x萬學費?港幣?

你上網查佢個名再打多個 Hong Kong係後面,
佢一星期前講過,
個pr基本上只要過到national security同character tests (同其他tests, 無詳細elaborate, 依個係個頭盔) 就拎硬,

但係一定係新visa class嚟

大學 bachelor 收得貴啫
Tafe 唔似堆大學自負盈虧

其實每年香港去澳洲讀書嘅人根本唔多

其實你係咪唔識睇英文？張list好多都係藍領工作。

master1年定兩年

我始終覺得冇可能直接讀+做5年野就有PR
應該都要過point based個65分掛有冇巴打熟kiwi條route可以講下

TAFE係澳洲係職專嚟,
外國人讀都唔係貴

依家189 好多都要90 分以上先有invitation, 491有d 要105分
無澳洲working experience 根本無可能同人地爭

要學費要考IELTS有乜出奇？

之後去都可以

唔太肯定 cert IV 拎唔拎到 student visa
不過 self pace 既科可以快啲讀完
我個啲廿八個星期我三個月幫佢收工了
但木工應該要上 practical

下星期索多啲料俾手足
呢度會大興土木去增加 GDP (好支那 style)
Sydney 就起機場所以木土著數好多

我都唔知有咩咁出奇
我話要學費同ielts，之後佢大大力屌我唔識

巴打，我以前住melbourne

你個底花曬啦分化撚
高官被人制裁，點會走到

個人能力不足好應該先增值自己，學好英文同工作技能，無論去邊度工作都係現代化社會所需要的條件

好多賤種不嬲都係咁。
廉航屌鳩人做咩成日唔出$50去大阪機票。
移民仲咁膽屌收容你果個國家唔包住包食包工人包鬼妹佢屌。

呢啲大種乞兒留佢哋喺度做中國人就fit.
廢撚事去到影衰哂。

不嬲個世界都係精英制。
所有嘢都係講資格。買樓又係溝女又係考試又係。
自己只係件垃圾，但係屌人地唔俾精英待遇你。你老母都戇撚鳩

偏遠地方三年,
你去outback嗰啲三年就apply得pr

澳洲認cert唔認人
你做到曉飛都唔該讀個cert III carpentry先
你本身識嘅話個course對你easy job
一個星期返三日讀兩年包400個鐘placement 埋單AUD 22800
grad簽485係澳洲新政策下可以有五年
你夠分咪中途自己申189/190/491
唔夠高分咪等五年後睇佢offer咩pathway比你
有心留低無咩好輸

U grad?

唔洗mon個tg group,
望下依到就知

如果無任何其他要求, 真係好賣大包

連楊潤紅同痰罐中啲仔女都比人點名，你竟然覺得會高官走？

連去澳洲去英國生活都唔敢既人講革命

但個分只會一路升上去，俾你做多兩三年都未必得

況且年齡分會隨住過咗32歲而得返25分

very good ball

你講嘢都自打嘴巴
我係講緊乜都無，無技能無錢走唔到
你就話我唔啱，但又話要增值自己，有當地工作嘅生活條件先過到去，到底你想點

講事實=個底花曬
連登仔果然垃圾

另外唔好覺得non local好易搵返木工做
so far係builder d site見到嘅黃種人十隻手指數得哂 唔好話香港
builder多數自僱接job做 好少係employee
依加經濟食哂屎 你儲唔儲夠鐘行skill assessment再申skilled visa都成問題

唔係， 讀書唔係咁叻。
讀左幾年冇讀。

唔知而家澳洲點， 睇人工澳洲好似仲比英國高。

咁嚴格嚟講仲有難民pathway 既
但你去到點生活落去就另一回事

可以問19才子

當年走去問英國BNO係咪可以轉EU，搞到全香港斷纜，正一柒頭

如果條pathway簡單左，又一定會多左既
其實澳洲冇樓上班友諗到咁難搵食既，當然你冇英文冇技能又要unun腳坐冷氣房就難啲

好多大陸人已經屌晒鬼

話香港冇人權澳洲就俾5年計劃，咁大陸夠冇民主人權，點解又唔派埋俾佢哋

班友係噤架啦, 我黎左噤多年, 完全唔同佢地交流

兩睇
香港人做裝修多
啲黎佬手工真係
地盤因為好多係黎佬公司接左所以俾晒自己友
但我識唔少香港人做 rail/tunnel engineer
又咁講，之前有幾多香港人肯做地盤架

其實澳洲想乘機吸金和吸人才
你無錢 無學歷 無技能
有案底 淨係識火魔
人地鬼要你

有冇ibank fo / buyside撚準備去

Skilled visa 唔易攞，最穩陣就去regional 讀個master

做野不用ielts, 入學要。

主要for吸納讀緊書既後生仔同我呢啲老鬼無關係 無理由三十左右仲去讀書

呢度就黎 bam 鳩埋 wechat 抖陰

如果之前澳洲已有degree 和是兩年course,再讀？

見過d builder 40度天氣， 坐係屋頂framing, 我唔做都好難頂， 澳洲個太陽好毒

英文係人哋官方語言，唔得嘅就實含

大把人係咁

如果無申請過485 上年年尾grad 但係無bridging visa
咁樣算唔算eligible

係, 搵工係睇 conversational eng
夠吹得就OK, 同考試技巧係兩回事

諗起十月又會出個新skill list ，如果好多職業被remove，讀緊嗰班真係喊出嚟

岩
正路既3x歲尾既
俾我就未必博了
廿到尾接近30歲都仲可以放手去博一舖
2x歲既唔洗諗啦，一定去
隨非你真係好撚愛香港

Kiwi個189唔洗計分好似，只需滿足收入要求

Pr 係咪姐係無護照

香港人唔爆粗屌佢地嘅話係唔會聽得明對方講嘢

189要95分先叫穩陣，熱門就要100

有澳洲工作經驗都唔代表你一定能夠同其他人爭，依家有兩年regional 讀書加分先係人生贏家

你google下咩叫pr咩叫citizenship先啦好麻申手申到咁

都仲未講5年後個pathway係點

三十，人生一半都未到
要享受自由定俾中共日日流腦，自己選擇。

屌你老母

閱讀理解0 分

澳洲讀左degree+有澳洲CPA 有冇著數???

我睇哂成個網站，亦都睇哂啲reference link.
暫時都係冇提及，都只係得啲未fc 嘅小道消息

根本details都未出
homeaffair只係repeat緊之前scottmo記者會講嘅野
等10月再睇睇咩消息

佢好似依家仲死撐緊

Postgraduate diploma

之後條友就話既然係咁，就大選見

我心諗工黨上場個結果咪又係一樣

根本佢哋唔明就係5眼(NZ未知)係點都會圍你

完美示範：
靜靜地贏唔得嘅

做咩事？
其實想知啱唔啱要求可以入去check下個課程係咪crocis入面
不過就咁睇得半年係唔夠485

同意。 同埋讀完找到野做機會仲高過啲專科

好多商家有用微信支付，等睇暴動

澳洲係咁

駁491/494嗰個191pr都隔咗差不10個月之後再公佈多啲資料

楊潤雄對仔女踩住手足嘅屍體申請澳洲pr 我屌

兩年以上tafe係得

我之後都有興趣去昆州讀木工，係諗緊起屋/ cabinet/ furniture
巴打有冇tg or 開個group?

增值自己係無論係香港還是邊個現代化城市都需要嘅，走唔走都需要，除非唔介意自己低技術，剛好夠生活

上面個堆支持取消BNO平權？

其實讀一個TAFE cert iii 都已經2年

鄧一啲澳洲手足開心
但同時都有啲嬲
因為我身邊係澳洲讀書嘅全部都係港豬
而佢地竟然可以漁人得利

呢排係佢BNO收成期

佢啲分析又唔係掂，但佢啲subscribers 升到上4萬幾

想問下我BBA fresh grad 可唔可以報TAFE 木工?

驚GTE過唔到移民局

下？阿豬阿狗都走得喎
定係你係黨員走唔到

英國好似穩過澳洲

都係嗰句啦，要189/190482/457嘅本身就可以申請，俾多幾年485你都係冇分別，個分都係咁高

搵錢一定係framing 高， 手工要求低d.

其實除左英國有責任外
其他有d要求好正常姐

暫時嚟講係，但兩邊都未正式出條文

咁開心

人哋五眼聯盟就分明已經分好工 去收留唔同類別嘅香港人

支那人另計，即係你

我189都唔夠分，本身都諗住出年申請491

是但啦，總之你哋鍾意嚟就嚟，驚嘅就唔好撚嚟，信唔過政府嘅快啲走

條友只係影印機嚟, 中英文都唔識睇
媒體引埋嘅非官方消息又當真

Hong Kong passport 包唔包 BNO

送佛送到西. 無技能就犠牲自己性命護送有技能既走

下年讀符合到資格既diploma既學校應該成堆香港人

你呢啲垃圾
唔夠人駁就淨係話人五毛
然後轉移視線

弱智自打嘴巴就認啦，垃撚圾

標題黨。。。

無技能..去邊都係食屎嫁啦

但你要思考下如果真係要行point base嘅，幾時都可以申請，俾幾多年485你其實都係冇意思

至於Market labour testing 從來都唔關485事

依家喺香港讀緊degree 遲啲去嗰邊讀master再stay多5年係咪就有permanent resident?

人哋電視台向政府查詢嘅答案唔信，唔通信你？咁政府幾時有講過要pt system?

十零萬一年？

讀過學位就得啦喎

咁都唔優待，駛唔駛要人地貼錢請你去比居樓權你

唔洗尻估
外長係訪問時已經講左只要乎合基本要求就有

有BNO一定有HKSAR passport
除非香港出世到而家都無申請過特衰

不過我識人咁做

就有PR?

我啲post不嬲都係笑鳩啲三無移民撚
當時就個個屌個五毛
依架澳洲實在講左個計劃，正正中左我講緊嘅嘢然後你哋都仲係覺得我係五毛
都唔知你係文盲定係弱智
你哋慢慢打J啦，唔阻你哋

Regional既話就讀完留多3年就可以apply pr. 外長係訪問時已經講左只要乎合基本要求就有，確實detail就未出

姐係有BNO都要特登申請特衰過去咁膠?

標題黨

即係一係有特定技術 一係就學生先得？

我都識人係咁，不過大不了咪返香港申請囉如果border開返

其實tafe同其他私校中有無唔同，我想讀果樣 Tafe nsw無international student

尋日望過下TAFE
都幾多in demand occupations只接受citizens / PR讀

有無睇到Alan tudge早幾日喺abc個訪問？

有pr係度不斷屌澳洲唔係真心幫手，前線手足係condom.

其實客觀睇澳洲個plan已經算唔錯，你肯努力肯捱少少已經做到PR. 十幾廿萬，半工讀都有啦，同埋如果有真手足屋企太困難，十幾廿萬大家都一定夾到。

無理由屌澳洲點解唔係貼埋機票請手足過去都無計，講真人地真係同你非親非故

咪係。你有心去，儲少少錢去讀書，學好少少英文都唔肯既留返係大灣區算啦

其實eligible tertiary education即係咩
一定要兩個academic year定係graduate diploma就得？

好抵玩

不過宜家封曬關，想去都唔知等到幾時

會計去澳洲都晒氣，我疊埋心水去英國

你真係專打稻草人,
我只係用依家189/190續期方法做假設去分析,
從來都冇人講過澳洲政府最終會點做,
反而你就將上面假設解讀成已定事實, 然後上綱上線話人

你quote篇報道有冇人信,
我就控制唔到嘅,
不過上面兩位巴打就都咗要等政府confirm

有幾個問題:

1.TAFE有冇份?
因為佢要你留5年,姐係你起碼5年要搵到工先.咁唔係人人讀master(GPA唔夠/果科係乞食科,讀上去都係晒氣)重新讀過4年大學又冇錢,所以好多人要倒讀番個搵食科diploma.(我諗你本身乞食科唔介意做廚/整車既,外國人工都高)

2.係咪一定要:讀完書>拎working visa>先比你留耐D?冇得一黎就搵偏主?
姐係如果我本身係專業人仕,係咪如果唔係澳洲讀書既話 就冋原來申請咁冇分別?

有冇限職業/或者有冇話一定做滿3年野?
我讀完出黎搵唔到工/去採士多啤梨得唔得?

sbs 野我最多信一半

其他唔知

不過得香港學歷同經驗，好難直接搵到相應既工

所以好多移民會再讀書

正路。 生活費都平啲, 又少啲大6

水電係Skillful同專業 你個腦唔好諗住坐寫字樓 白領先算專才

有冇TG? 我都想讀木工但唔知加定澳好

五毛

唔係想潑冷水,但過來鄉下地方讀TAFE唔係唔得,只不過你走既路會比讀degree既長好多

利申︰讀完tafe讀緊大學既留學生

Meet the Australian study requirement
In the past 6 months before you applied for this visa you must have met the Australian study requirement. You will meet this if you are awarded at least one degree, diploma or trade qualification and:

your course was a CRICOS-registered course
you successfully completed all course requirements
your study was in English
you completed your course as a result of at least two academic years (92 weeks) study
you were physically in Australia for at least 16 calendar months to complete the study
you held an Australian study visa that allowed you to study

小弟都有興趣過去讀木/水，求tg

High school 以上好似超過24個月嘅都得，2年tafe一定得

邊一part係fake?

485 畢業工作visa 有2個stream

第一個stream 二年學士以上
bachelor degree
bachelor (honours) degree
masters by coursework degree
masters (extended) degree
masters by research degree
doctoral degree

第二個stream非學士以上兩年

You will need to:

nominate 1 occupation on the Medium and Long-term Strategic Skills List (MLTSSL) and
have a degree, diploma or trade qualification closely related to that occupation and
be assessed by a relevant assessing authority as having skills suitable for that occupation

要揀岩科仲要職業評估

已收melbourne u master offer
struggle緊take唔take offer 好吸引

利申：BNO holder

係，但個master課程長度好似要超過某個時限，好似要2年以上，自己去Check吓

想走嘅，再難都會走，文革果時，乜visa都無，咪又係成千上萬人走到，果班有啲連字都唔識

幾時都係提升個人實力最好

大陸人喺呢方面其實做得幾好

仲諗
不過聽聞Melbourne 超多中國人

graduate diploma 在crocis 入面的, 只讀半年拎個student visa 再用之前澳洲讀的bachelor claim Australian study , 因佢話可以合埋previous course 計的, 當然我個bachelor 是crocis 入面的, 485 無話幾耐前既study 不可以計的, 你覺得可以嗎？

想問清楚D

原本讀OCCUPATION SHORTAGE LIST 的TAFE 可以攞18個月VISA?
現在加到60個月, 仲有PAVEWAY TO PR?

你當日冇選VISA, 選讀大學, 可唔可以講下原因?

skilled worker 親人可否跟埋過去？

去regional area大部份人目的都係491 或者 190簽證
正常跟番個list入面既職業去讀個diploma加年齡,英文果d達到65分係已經夠分去申請491

而比較多人想要190簽證既原因係只要190被獲邀住3年就可以申請pr
但就要讀degree

491就係一個有條件既偏遠地區工作簽證
睇連登或者TG會好多人覺得$53900年薪唔係好難
但事實係來到讀書之後發現並唔係想像中咁容易

不過,190而家既競爭都激烈,即使你讀完degree考列英文都唔一定有190,有機會派491
如果無咁多儲蓄,就真係可能得讀TAFE申請491呢條路走

而家暫時VISA係確定左比5年留係度,但pathway to PR就要等佢正式出啦,好多細節都未出

今朝仲work，但而家個link失效了？

9估

畢咗業之後畀香港畢業生5年時間儲分轉 PR
比其他國家人多3倍時間
5年時間中間可以做嘢，應該點都儲夠分

啱 咁嘈番大灣區啦

講得話大選嘅應該入咗籍啦

至於你話大陸人拎特護嗰班真係冇得搞 不過我記得我through agent apply graduate visa 嗰時係要遞香港出世紙，我諗澳洲只可以搞出世紙去審核班唔喺香港出世嘅人

有ship 㗎 有本事咪得囉 傻仔

係囉 大把人標題黨

5毛就咁浪費 acc 點移民呀

直接去英國 apprenticeship 啦
唔信自己去 睇
門檻好撚低

當澳洲打國際線嘅係 condom?
自己 google 下 drew Pavlou 先啦

有心唔怕遲

係囉 冇技能就去開荒 講完

自己去睇skill list 啦
藍領>>>>>>白領

係囉 學牆國人去讀 post grad
睇定啲先慢慢諗

呢個真
好心班伸手黨收皮啦

戇鳩
原來國際線係打居留權

大把 得你唔識炸

乜都唔想學就讀下英文當兵啦,分分鐘有得上戰場殺班中国鬼子

當我係佢個shortage list到
但係得65分 會唔會比我留5年

攞graduate visa 唔計分,

攞PR VISA 至計分

真 當兵

睇TAFE QUEENSLAND , 好多 LV3 藍領工係要學徒至讀得
即係要有人請左先...

hello wumao

條五毛開始喺度自我安慰

5年之後唔夠分咪乜都無... 同埋個policy成日變

Well said

雖然我英國唔可以話100%唔關事

噤都叫撚
如果真係 study + 5/3 , 真係已經半賣半送
澳洲移民係全世界最難, 大把人讀完十幾年都係得個桔

每次五眼有咩新進展就會見到佢鳩up
明明個細節都未公佈
好似個plan係佢寫咁樣

呢條友一味係度屌
那媽星啲申手黨真係想手到拿來咁

雖然從來冇話人地欠左我地。但抽番出黎 唔用香港人既身分睇咁人道救援本身名義就唔係正係for吸人才，而係人道理由。 如果正係根據價值收，咁其實係違背左本身個意義。姐係有少少變左義務救援但選擇性救援，你唔可以話佢做得唔好但硬係有啲問題。（香港人或者東方人係呢方面比較右，係西方絕對唔會根據價值篩選難民）

你諗下果陣敘利亞偷渡係海灘浸死個細路，比人發現係身光頸靚屋企應該係中產，咪又係比人議論紛紛，d人都質疑佢地只係想借機慳d錢移民既敘利亞中產，根本有大把方法保障自己安全。

講番澳洲呢個plan，我諗香港人關注既問題係拎舊錢出黎讀2年書+生活。呢到30萬左右。
的確唔係個個都一時半刻拎得出30萬，尤其係同屋企人關係差/藍絲父母。 （後生仔真係唔多人有呢個數）
至於你話番工儲錢，好老實各國有得呢d plan即係暗示香港玩完係倒數緊，冇咩時間比你安全留港仲要唔知幾時落閂。

與其屌，不如諗下乜都冇既巴絲有咩方法可以走到，乜都冇唔係佢地要留係香港入集中營既理由。

例如workinghoilday2年儲錢+練英文？

點解滿手鮮血嘅人嘅仔女就有居留權？

楊x雄，譚x宗？

而真心為香港好嘅人就無？

澳洲今年內應該都唔會開關 係香港打工儲定錢，練英文考ielts先

港漂開心死
去澳洲讀一年就移民！

錯喇
subclass 485要讀兩年既科先申請得visa
個5年延長居留權係比485 唔好咁開心住

[注意可能含有虛假資訊]

個虛假資訊做咩鳩

如果香港讀左master，485係咪冇機喇....

no

You can still apply 485 after you finish 2-year full time Australian studies

有冇巴打知 英文差想先讀英文再去tafe簽證要點搞好

189/190 個分...

澳洲都無話過係人道出發
佢好老實㗎喎, 話明咗係吸納更多人才

走之前救下香港啦

一般485 得2 年, 但計分 local exp. 要3/5 年先高分
如果最終係計分方式, 都會比其他無5 年 visa 既人有好大優勢
當然如果連 all 8 呢D 基本要求都 meet 唔到就好難講

移民NT group TG

巴絲有無tg 想2年後讀TAFE 有事想請教

意思係有張特別visa?
移民監嘅時間係未一樣?

你意思是指再係澳洲再讀多個澳洲碩士？

你喺香港讀咗master同你去攞485 graduate visa 係冇關係

但我唔sure讀兩年tafe得唔得，因為學費會平啲

係咪485嘅Graduate Work stream？ 見佢寫
“This visa is for international students who have recently graduated with skills and qualifications that are relevant to specific occupations Australia needs. It lets you live, study and work in Australia temporarily.”
咁即使undergrad 同 postgrad唔係澳洲讀，都可以申請？

話時話調理農務系值唔值得讀話哂農業大國

揾唔到條group link

你問住佢先

澳洲移民 你問我答 (13)

153600 AUD?

Not this one

You shouild apply Post-Study Work Stream
This stream is only available if you applied for, and were granted, your first student visa to Australia on or after 5 November 2011.

Meet the Australian study requirement
In the past 6 months before you applied for this visa you must have met the Australian study requirement. You will meet this if you are awarded at least one degree, diploma or trade qualification and:

-your course was a CRICOS-registered course
-you successfully completed all course requirements
-your study was in English
-you completed your course as a result of at least two academic years (92 weeks) study
-you were physically in Australia for at least 16 calendar months to complete the study
-you held an Australian study visa that allowed you to study
-To meet the 2 academic year component of the Australian study requirement, you may combine courses in some circumstances.

This income $150K threshold is for Global Talent only.

qualifications listed on the occupational skills lists and meet Labour Market Testing requirements

呢個有無咩例子？

讀呢啲無返十年八年經驗都好難上到手,仲要睇你跟個師傅肯唔肯教你嘢.